由反廿三開始，到今日反送中，由中學生到在職人士

是咁的。唔知有無人睇，不過真係想講出來。

今年就來30歲仔，土身土長香港人，無外國居留權，見大家成日講69 ，想分享下對社會改變的睇法 ，同埋故事。

作為大/中學生的你，希望你地唔好放棄表達自己意見的自由 ，守護自己覺得正確的事。
因為當你長大了 ，未必可以咁灑脫地出聲，咁多時間去做呢d事。咁的。唔知有無人睇，不過真係想講出來。

作為在職人士，希望大家都可以出一分力，無忘初衷。

雖然有好強的無力感，不過都要出來同港共說不。

_______________

好記得我中一的時候正值sars,同埋反廿三，自細就對政治好敏感的我第一次上街遊行。果時的長毛仲係地下鬥士。仲覺得佢好型。

當時仲會叫埋同學仔一齊去遊行，好記得當年一路行一唔會叫 "梁震英，走狗”"”曾憲梓 ，食屎”，”中學生反廿三 廿三危害中學生"
相信有咁上下年紀的巴絲都會記得

最後換來 政府真係唔推廿三條而家都覺得有d神奇。

到了2014年9月28日，又發了雨傘運動，又名"佔中” 我當年坐係政總門口頭幾排。

剛畢業的我只係有一顆心覺得，自己係有責任出來發聲，要保護一班比自己企得前的學生。
假假地讀左咁多年書，而家班警犬用璀淚彈掉班中學生，掉班學生喎.唔出來撐佢 我仲係人來?

之後就開始左2個月的佔中生活。朝早返工，夜晚返去。其實果時同留守的人真係建立左一份好特別的友誼。而且都見到好多人性好同壞的一面。不過5年後的大家，好像都不如以往……包括我自己。

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

當年留守的人好多來自唔湖四海，有好多打住學校名義的營，咩大咩大的營都好快無晒。幾日就唔再堅持 所謂的初衷.

最堅持的反而係一班讀書唔太叻的年輕人。

當時頭幾日真係好恐怖，又話有槍 又話學民仔衝入去。

當時幾個小團體的leader 好快就團結在一起，傾下有事時點樣分工，有的做backup 有的話要整鐵馬，有的話要點樣比人有安全的路走。之後又唔知邊度找左d 對講機來真係好刺激 好似打仗咁。 而家諗返先覺得

另外當時好多醫生護士都來了， 自發留在現場
當時覺得香港人好團結，真係好犀利。好犀利。

同樓主感受差不多
當初雨傘岩岩入大學 宜家都畢業了
仲經歷咗社運低潮
宜家就好似走了一個圈咁
只係想同當年一齊為香港付出過嘅香港人講
「喂 好耐無見啦 聽日我哋一齊聚聚集舊吧」

想，不過好似已經生疏了。